美國制裁係好撚惡,唔係淨係凍結資產咁簡單

首先要轉貼高登post

呢度，甚至全香港，好多人都以為美國制裁就係凍結你美國資產，唔俾你入境之類，如果冇美國資產又唔係美國人，最多去唔到美國。但其實美國認真制裁你時，係冇得玩。等我講你知。

首先美國制裁就真係只可以美國國內執行。呢種制裁唔同孟晚舟喺美國境內協助伊朗，被制裁者其實冇犯美國法。美國係冇得叫其他國家引渡制裁對象，更加冇得凍結佢嘅非美國資產。

咁，個被制裁者的，我當係777先啦，唔去美國，冇資產在美國，未即係冇影響？當然唔係咁簡單。呢個制裁名單，係會要求所有喺美國搵食嘅金融機構唔可以幫777服務，除非有特別批文，否則輕則罰款一千幾百萬美金，重則釘牌，所以銀行正常唔會再受佢玩。但上面講咗，777冇喺美國有資產，咁佢最多唔可以用香港citibank，最最多未包埋hsbc，渣打呢d有喺美國搵食嘅bank。我用永亨，吹咩。

嗱，最惡就喺跟住。如果你間銀行協助制裁名單上嘅人或者國家組織，美國可以會制裁埋你間銀行。就算你永亨完全冇美國生意，但只要你間銀行有美金交易服務，你就一定會經美國本土嘅銀行做中轉settlement，包括匯款押匯美元基金離岸存款。而因為永亨被制裁，佢喺美國同業嘅交收用美金戶口會被凍結，而美國所有金融機構都唔會再幫佢交收美金。簡單d講，呢間銀行喺同業間同死咗冇分別。所以，只要涉及到美國制裁名單，全港所有金融機構係全部唔會做生意，一定係close account。

好啦，用返777同永亨個case。如果美國認真玩，結果就係，一係全港甚至全世界正常地區嘅金融機構都close你777戶口，包括銀行股票行保險基金信用卡。另一個就係永亨繼續俾777用，但係間銀行從此俾人廢咗9成，咩同行都唔可以/唔敢同你往來。呢家中國同伊朗交易用嗰間咩崑崙銀行就係犧牲晒所有正常國際往來嚟專門服務伊朗。

如果美國玩認真，制裁香港某d人或者公司，並嚴格執行，究竟香港d金融機構會點反應，我好期待

簡單黎講美國制裁=世界制裁,呢幾日建制派應該驚到食唔到飯,訓唔著,聽講仲有人係777面前流馬尿

學到嘢

Push

咁嚴重架？咁千其唔好做野要美國制裁啦

到成事先慶祝

可能通過條例 OFAC 條list 加埋香港

推

學到野

冇錯 唔可以鬆懈

班9官驚撚到呢

原來唔止咁簡單

咁怪唔之得有議員喊喇
原來係驚自己啲錢

美國先係大國

其實你拿華為做例子囉

美國真係世界警察

巴打識咁多野

成班畜牲

係果位高登巴打,not me

就係咁

但777點解到呢一刻仲咁撚串？

唔係佢都唔會今日龜縮喇 仲要個個建制都轉風向
不過未夠架 我地有好多義士要我地救 同埋佢只係暫援 唔係撤回 所以我地一定要撐到低

死要面,唔輸得

咁咪好囉我好期待

長知識

岩啊 等建制同班官一齊共享中國人榮譽啦

而家暫緩，美國仲過唔過條法例先

Sir, this way

幾支持政府都唔會同錢過唔去

美國求你幫下手
香港人從今日起同林奠不共戴天！

講到尾而家暫緩全為美國佬一出聲話做嘢，唔覺得個政府係因應民意，睇嚟美國佬呢招真係中死穴，老共好忌諱

呢d 真係 誰大誰惡誰正確
真正世界強國！

連香港中資銀行都要幫佢mon住 俾美國發現佢冇跟 罰到佢阿爺都唔認得

恭喜晒

心水清
巴打講得冇錯
OFAC list 不嬲好辣
不過唔止班賣港官員同議員, 我地亦要推動警務人員都要入OFAC list, 到時等佢地用現金出糧

一係錢
一係老公加對仔
你會點揀

飛機文收收皮先

場仗未打完

一定唔可以鬆懈

做嘢啦美帝，就算而家暫緩都要制裁班仆街垃圾，今日已經有位烈士犧牲咗

ok睇到呢個post
決定同班賣港賊死過 共享中國人榮耀

靠自己

侵同刁大咁好朋友

佢理撚得你

究竟條法例幾時先真正落實

另外想問班特首同建制派有無人已經俾人或確定已制裁左

淆底了

點會咁易比人制裁丫！

蕭生，快啲出嚟反對美國制裁，我好驚啊

係唔驚就唔好收埋啲資產喺外國啦
咁愛國應該擺資產喺中國至係

所以陳健波今日咪話做咩搞佢生活

唔怪得咁多有錢佬開瑞士銀行戶口

禁錯負評....

好專業啊唔怪得啲人淆撚晒底

通過先算啦

但佢有屋企人喎, 所以係咪冇乜用

其香港除左錢真係無咩實力

乜玩到咁大

巴打識嘢
成個金融系統根本係美國控制

仲有高官建制呢, 實禁住佢la

推到美國實行, 還金鐘義士一個公道

搵香港試刀

唔怪得有人係咁講 陰功豬囉

好惡

瑞士行都有係美國做生意

定係其實佢根本就唔知有咁嚴重？

要多d帶路啦

覺得英國會奶共保佢？

中國有核武可以玩攬炒

快撚啲制裁

米利堅帝國

逼到陳健波出嚟話人做咩搞亂佢生活

可能心諗 去唔到美國咪番英國
成家都係英國驚閪
又可能佢諗得冇乜資產係美國驚閪

最簡單
visa ae 同 master 唔會為相關人仕提供服務
以後唔洗用銀聯過世

WASHINGTON, June 13 (Reuters) - U.S. Senator Marco Rubio has written to the CEO of global index provider MSCI Inc seeking information on why the company has included certain Chinese stocks in its widely tracked emerging market index, his office said on Thursday.

The letter forms part of a broader push by Rubio and other Washington lawmakers to crack down on Chinese companies operating in the U.S. equities markets amid a broader trade war with China. U.S. investors are exposed to Chinese companies if they are listed in the United States or included in major benchmarks.

“We can no longer allow China’s authoritarian government to reap the rewards of American and international capital markets while Chinese companies avoid financial disclosure and basic transparency, and place U.S. investors and pensioners at risk,” Rubio told MSCI’s chairman and chief executive, Henry Fernandez, in the letter dated June 12.

A spokeswoman for MSCI did not immediately respond to a request for comment.

ADVERTISEMENT

In 2017 MSCI said it would for the first time include stocks listed in Shanghai and Shenzhen in its global emerging market benchmark, a move that will ultimately bring billions of global investment dollars into the mainland Chinese stock markets. In February, the company said it would quadruple Chinese’ firms weighting in the index and add some mid-cap stocks.

Rubio, a Republican, raised concerns that the move could expose U.S. investors to companies with poor corporate governance and a track record of fraud. He also questioned the decision at a time when the United States is fighting China over trade policies he said are designed to undermine the U.S. economy and hurt workers.

“What MSCI is doing is allowing the Chinese Communist Party controlled market ... to access a critical source of capital and clothe itself in a facade of legitimacy.”

MSCI conducted a multiyear consultation with global investors during which the index firm secured many key changes to the Chinese market before deciding to include mainland shares. Many investors said the move was long overdue because China was dramatically underweighted in the emerging market benchmark relative to the country’s share of the global economy. (Reporting by Michelle Price in Washington Editing by Matthew Lewis)

加埋呢個做助攻

唔好傻啦 射得過太平洋唔俾美軍射落黎？ 你係咪太睇小美國個軍事水平

但其實成功率有幾高？好擔心大家付出咗咁多到頭來得個桔

搞左個核子寒冬出嚟都夠死

其實sanction嘅basic knowledge 黎
銀行你有美國地址電話都要搞

Btw, 侵侵快啲做野

瑞行之前有保密嘅傳統，而家冇呢支歌仔唱
所以香港同星加坡成為洗黑錢嘅天堂
但係送終條例一過，香港未必頂得住

哇，真係天堂留左位俾佢。要日日為777祈禱。
佢值得擁有

啱，把打你咁成熟，不禁想讚你

中國咁強大, 有咩好驚

驚果啲都係叛國賊

陳健波咁驚做乜呀

有支那寶

有人話榜已上，名單已出

大陸嘢靠得過啲人就唔會千方百計去逃離中國啦
大至護照 小至奶粉 大陸自己人都唔信大陸

咁咪搵個肯得罪美國，信得過既但又一定唔會食你夾棍既人囉呢d 野不嬲都講個信字架啦

多行不義

永世共享大灣區榮耀啦，林鄭月娥

推撚埋上去比國際知依件野一定要

你老母已經逼撚死人

大業未成
祝咪撚慶

要等係唔係會出制裁先
反人權同自由就有 所以整左個關係法
入面有冇包含對官員既強推惡法既制裁好難講
只不過應該都會點下名某d人係破壞緊香港既人權同自由咁上下

你講漏咗班人可以轉用崑崙銀行

柒蛾突然轉向，應該係美國近期動作致使佢暫緩

852 不嬲都捏造假新聞

崑崙銀行應該好安全

好人好者會畀美國制裁？

正解

可以參考澳門滙業銀行個case

不過聽到都幾開心，但都係明天見啦616

source

焦土

而家進度係點？
下星期一再傾？

制裁真係好癲
銀行係會連有可能與被制裁單位交易既戶口都有殺錯無放過
一被列入制裁名單除非你著草改名換姓不被發現
如果唔係真係要一世用現金交易

動搖到後面個大佬先啦

想知得多啲 想問美國制裁香港高官對佢對既好處係咩？ 要動用國家機器去做制裁必然係為左利益

我自己就覺得美國咁做可以拎多d籌碼去打貿易戰 如果中國肯跪低 美國會唔會唔再理逃犯條例同班高官資產？ 始終所有野都係利益行先

Trump 都放風話中國可以同香港傾得掂，冇利益真係唔會出手幫你。

柒婆：我兩樣都要

美國認真起黎固然做得到

但香港政府既官 係美國眼中只係卒 根本唔會搞咁多野

如果777放哂啲錢係佢個仔/親戚銀行 會唔會凍結？

侵侵有哂把握佢地會跪低

當初點解保香港?
又簽呢樣簽個樣

加上美中關係咁緊張

唔會搞咁多野?

即係visa master唔用得，iphone又唔用得？

但個風吹話除非有實質理由相信一國兩制明顯失效（姐係香港不再是自主）， 否則都唔會大機會修改92 年果條法例， 呢個係咪真家

有無source

我意思係 唔會好似樓主講法 引伸咁多後續制裁
而香港政府暫緩修例 制裁亦暫時唔會發生

啱一半
因為佢係香港特首嘅關係
香港，最少中資，金融機構好大可能繼續serve佢
只係會curtail佢usd accounts and payments，同每筆payment要攞approval

更何況，冇銀行戶口無乜大不了。年中好多人因為洗錢被閂戶口，一樣係咁生活

可能真心膠以為習種勁過老美

真正excommunicado

waste gas, 美國佬100%唔會做

fire

諗起陳健波係財委會嘅真心話

驚閪咩，搬返去大陸住
祖國嘅懷抱囉

777去支那貪現金人仔 無有怕

更加令我覺得尼個政權恐怖
完全唔關心市民嘅死活
純粹因為影響到佢地利益先「暫緩」

貪咗咁多年 啲錢一鋪清袋
幫侵回血都咪話唔爽

其實係，美國講到明出到解放軍先可能做野
咁即係冇咩可能，唔使再打飛機

推！

自己親人得唔得？

pish

過曬畀自己親人得唔得？

制裁連埋家屬

快d制裁

當美國傻嫁咩
制裁甚至用黎對付恐怖份子
恐怖份子過晒d錢比自己親人得唔得？
美國入list個陣晨早起晒related party出黎啦

其實好睇條送中惡法會唔會通過

美國係畀警告支那,如果真係出解放軍美國都會出手

唔係好明
ANYWAY
GOOD

有冇手足幫手sd 公務員list 比佢地

有係美國搵食唔止個幾間

岩啊
一於返大陸住過下半世!

法案出左就一條例通過就會做

咁你問下班官返唔返支那住 放唔放錢係支那銀行囉 雜總全家咩國籍 錢係邊

制裁佢老母

到時你借比佢 唔借就死全家

呢條係未立嘅人權和民主法嘅terms
而家吹風話出解放軍會影響嘅係關係法
兩樣嘢唔同

慢慢嚟先 集齊眾巴打手上啲黑警罪證先開波 睇下佢放唔放義士 發夢外國有巴打有暫時嘅整合 黑警想拉人都唔得

佢係講唔會搞香港政策法姐，但是冇講唔出香港人權與民主法案喔

係
凍結資產
取消簽證 禁止入境
一句講晒
連坐型式制裁
講真
我有少少想過左送中
然後睇住美國認真跟住條list制裁所有港共官員同黑警
我好想睇佢地會有咩表情

佢地分唔清
美國關係法同美國民主人權法國係唔同
我記得有支共官員定伊朗官員已經被制裁過

變左制裁就乜都批唔到

同永亨有關係係舉例定真？

我覺得冇咩可能，佢地有人會幫佢諗架嘛

係
馬格尼茨基法案

搞清楚

出唔出老解影響果條係香港關係法

係影響老美承唔承認香港特殊地位

人權法就係只要有高官做左d破壞香港人權自由就會制裁

兩者係唔同

留名

簡單講
就好似今次送中咁
如果硬推班保皇契弟投哂贊成票
咁佢地就會比人權法制裁
凍結資產

但老美未必因為咁就會取消香港關係法

其實老美係保護緊香港人
當然有佢地自己利益考慮
不過都係雙贏姐

所以點解要出條人權法去制裁班契弟
如果直接取消香港關係法
真係食樹皮都唔掂
但用人權法制裁班友
令佢地唔敢繼續搞衰香港

咁香港個地位既可以保留
香港人亦唔使食樹皮
老美繼續搵錢
其實真係win win

希望盡快執行啦

等制裁完先慶祝，始終trump 對香港都係wfc

我地一定要自己救自己

推爆佢

唔怪得陳健波喊哂口咁陰功豬啦

原來係咁，清楚哂

然而呢，美國真係理撚你咩，無利益鬼同你玩制裁，
香港人靠返自己啦

你咪撚On9啦
銀行體系呀依家講緊
柒唔切

希望美國真係做野，血債錢償

留住名先
等制裁成真+全家外國國藉送鐘再

係咪收成波丫

聽住先啦 係就最好啦當然

其實入咗黑名單可能所有港幣都要被充公，因為所有錢都經3間發鈔銀行出

琴日貼咗法案全文翻譯，有興趣可以入去睇

美帝

怪唔知有人失心瘋啦
亂講野啦

點解你地要係我退休先搞9我
做狗官啊啦諗起都開心

條臭閪算唔算可以一人之力摧毀全球經濟

哇

Ching 識野
行家黎

好慘

未贏

搵人突登搞9美國就可以比美國制裁

雨傘個期都未觸動到美國
今次美國出到手 班建制狗咪知驚囉
我極懷疑而家林鄭係流失左某啲建制票 應該會縮
始終建制狗睇錢同佢地屋企人緊要過你啊 林鄭

得把口無用，做啦

制裁連登仔一眾討論過 愈黎愈多人理解到制裁既可怕
邊個話制裁無用, 根本全球化之後 美國佬一制裁
你係邊度都好頭痕

學到野
咁就要更加落力推香港人權民主法啦

制裁 制裁！！！！！！

所以要睇聽日遊行個反應

用冥通算啦

同意唔可以鬆懈但唔係飛機文，係事實嚟
巴打你可以搵返之前點解匯豐會俾美國罰錢
呢個都係華為俾匯豐發現同伊朗有生意往來嘅起因

怏
唔好得個講字

其實美國係驚香港都玩到屠城
下一步狗共會以最快方式攻打台灣,製造既定事實
侵呢類本土友最大問題從來係覺得國際事務關我屁事,會延誤支援

贏左幾十萬個fd可以羅曬出黎

Sadly, this is the truth

drump一定唔會簽 自己香港自己救

極度希望美國會制裁班狗官
求吓你美國出手，香港人廿幾年比班仆街恰得好慘

你當銀行on9嘅咩？
銀行仲驚鳩過班狗官，俾美國查到出黎仲仆街，
班狗官試下開假ac放錢係銀行，
銀行查到係即封，即刻渣都冇埋

你睇中興華為呢啲就知，完全係連坐式懲罰，
全世界其他公司已經唔洗講，
班支拿公司除左口講支持華為，都冇再供貨俾佢

呢啲廢老冇政治智慧，國際視野
成日覺得美國唔會嘅，佢都要做生意，佢自己都傷
靠嚇嘅啫

推
成事即刻開香檳

我成日都話美國要共產黨死好簡單
只要沒收綠卡踢埋佢哋仔女出國唔比留學，凍結資產佢哋即玩完
中國人自私自利特質一定自己利益大過國家，到時你想佢點都得啦
不費一兵一卒就可以令你收皮

銀聯都係有美金交易

我地有無野幫到手去做?

身分證號碼跟一世

仲有一大堆冇腦冇讀過學低賤四等公民藍絲
係咁要求立即通過
知唔知自己害左自己支持既建制派議員

ching 想請問，被美個制裁個list會唔會有分唔同level？唔會係list度所有人/公司都制裁得咁行？通常有咩情況佢會制裁勁d邊d會普通d？有冇d example share下？

純想學野

佢依家推遲法案小心美國佬縮沙呀, 依家澳洲領事都響Facebook出黎話特區政府聽民意, 一國兩制無得頂, 含到雪雪聲, 不過澳洲要依賴中國經濟所以先咁樣, 真係驚美國佬都會縮沙

收成期

成班走狗都係垃圾

美國ofca張list就統一既
Un同EU又有一張
程度來講ofca個張最高
銀行/金融機構會自己分級做，除左以上幾張list有相應要求外，公司會再自己有一張
所以係有分級，例如有0的公司只會制裁政府同某0的industry，有0的就全國性

推 比多啲人知
學到嘢

好處咪回血找軍費數囉

佢可以報仇當年奶共富商

(突發）民陣成員再次發起617 三罷！

理論上正確，但係美國可唔可以查到佢用永亨先？除非有人做金手指

真係執行咗先開心都未遲

串就隨時冇錢，唔串就冇人保到佢

舉腳讚成，一齊落地獄啦！

用冥通同佢都查得到

俄鋁經典

制裁班闔家剷

學野

美國收成期

美國未封殺支那企業咋on99

如果話唔比佢地用美金 睇下捱唔捱到1個月?

為咗錢先支持政府喳 隨時輸身家 點陪佢癲

重勁過支那佬以為好巴閉嘅連坐法好多 唔駛坐監 但邊到到唔駛去 又用唔到錢

離支爆不遠了？

期待

支爆支爆!!!!

要廣傳貼係建制fb同office

唔怪得石禮謙走得咁快

所以美國制裁中興華為，支那會咁撚大反應
因為係火燒連環船，變相全世界一齊制裁

一日唔撤回 一日都要佢地共享中國人榮譽

以後買唔到保險，除非幫襯中人壽

簡單啲講，可能連信用卡、八達通都申請唔到…

建制：我D樓仲供緊，銀行一close account 就bye9bye

如果擺中國銀行，美國又會制裁中國銀行？唔怕影響大量在美華人嘅商人資產咩？我唔信美國為左一個777可以值得犧牲咁多。本身美國嘅立場就係同中國角力，點會為左香港做損害自身利益嘅野
利申求高人指點

Connected Sanctioned 照死

屌一定要push

有幾慘
奶共奶得不知幾爽

擺係中國啲銀行咪得囉不過小心回血劍

人哋講吓話制裁你又當真。

咪on9成日諗人地因爲公義會幫你

靠自己好過啦

就嚟成真啦，強貼黎明！

正呀, 林奠政府

冇錯, 美金間間銀行都認

長知識等花生

重推

頭已濕，除左死撐留面子
仲可以點

麻包袋

好興奮呀！

希望真係認真做啦

講比大家知先

我就唔信啦 睇過～～～～

咁大獲? 咁要試下先知
希望可以從林鄭身上FC到

一個半個case唔夠說服力

咩葉劉呀鄭若驊呀d狗官拎哂去試就知

開心死
佢班契弟準備擁抱大灣區啦 !!!!!!!

如果係開過一間新銀行，或買一間好細嘅銀行去為呢一班人服務又得唔得呢？

被sanction

正

好文共賞

搞埋698 唔該

我覺得佢都輸晒，就算比佢全身退落嚟，大陸都唔會重用佢，咁辛苦建立嘅所有野無晒㗎喇
無野可以再輸，就更無底線

push

冇做過又洗乜驚制裁

PLEASE

唔好自己J, 有無Source 先？

好邪惡呀

用崑崙銀行米得lo 777

exactly
就好似上年制裁 俄侶一樣

所有銀行只俾沽，唔俾買

呢個好野要再推

好鐘意霸權美國世界即刻有返希望

其實美國國會討論咗人權及民主法未? 冇晒消息

被美國制裁得既唔死都一身潺

唔好唔記得 仲有呢條法案

全球馬格尼茨基人權問責法

全球馬格尼茨基人權問責法係全球法案，
好多大國已經同美國一齊立法，
包括777老公同個仔嘅英國
中共家屬嘅主要逃亡國加拿大

佢地會跟據美國個LIST
而BAN Q 相關名單內受制裁嘅人仕資產/ 入境

齊齊愛國共享大灣區榮華富貴
食塞米啦成班仆街

自己做過兩間美國公司，佢地對sanction真係好嚴謹遵守
因為被美國政府捉到我地公司放生左，係罰得好金

我最期待嘅畫面出現了

嚇撚到佢瀨屎

敵人既敵人就係盟友

美帝好強

諗起都興奮

FC左？係咪真？
係就爽呀

俾你係黃之鋒，會唔會推曬所有建制入名單？

正常邏輯分析，會！

其實唔駛制裁所有名單上既人，只要真真正正制裁左 1-2 個，已經嚇到其他人跳船啦！

識玩一定制裁佢地d仔女!

騎虎難下，左邊雜種右邊美帝，係咪都死，搵香港人陪葬

。

哇，快點通過啦

有人推，唔代表美國會將佢地納入去名單入面。

套用支持送中班人嘅邏輯
“你唔侵犯人權，怕咪比人制裁?”

嘩屌真係好撚惡
不過打下飛機先，另一方面都唔可以鬆懈

9.15出黎遊行支持美國人權及民主法案！！！

嘩 受教了

我自己好簡單甘諗，即使美國制裁左777，佢都唔可以入籍其他西方國家，因為無理由同美國對衡，請指教

嘩!我而家好開心好興奮呀!

假設一但實施制裁.....
如果我係一間公司仔，係唔係接生意之前都要個客簽份聲明：個客及其公司不牽涉制裁名單之中，以保障自己？

我又咁睇
凡事唔好諗到咁美好
中國同伊朗都有間咁嘅狗系銀行 肯犧牲所有正常業務為佢哋服務
難保有朝一日美國制裁名單太多人 會新興一堆肯犧牲正常業務嘅銀行為佢哋服務
到時全世界 就只會分兩批人
一批係民主 一批係共產( 雖然而家已經係)
第三次世界大戰 就係咁樣誕生

期待落實，屌，快撚啲啦

長知識了 某程度上同中共封殺有d似
係進階版 唔怪得孽瘤喊晒口咁啦

巴打好熟wor

而家先睇到個post

Pish

一於先下手為強,777制裁美帝先啦

但最快都要11月先過到
仲有排等

身心舒暢~

咁撚恐怖...

推返上嚟先

講到咁把炮，你地之前咩話㩒美金番屋企ge
777以家成屋都係，駛驚你

PUSH

推番上去